\begin{multicols}{2}
Trace un triangle $EFG$ tel que $EF=8$~cm; $EG=7$~cm et
$GF=5$~cm. Place le point $K$ milieu du segment $[EF]$.\\La parallèle
à la droite $(FG)$ passant par $K$ coupe le segment $[EG]$ en
$L$. \\La parallèle à la droite $(EF)$ passant par $L$ coupe le
segment $[FG]$ en $M$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\par\vspace*{7cm}\par
%\columnbreak\par
\item Que peut-on dire du point $L$ ? Justifie.
\par  \begin{cursive}
    Dans le triangle \ldots\ldots, \ldots\ldots est le \hbox
    to5cm{\dotfill} du segment \hbox to2cm{\dotfill} et la parallèle à
    \dotfill\par passant par \ldots\ldots coupe \dotfill\par\dotfill
    en \hbox to1cm{\dotfill}. Donc \hbox to1cm{\dotfill} est le milieu
    du \hbox to5cm{\dotfill}.
  \end{cursive}
\item Que peut-on dire du point $M$ ? Justifie.
\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\item Que peut-on dire des droites $(EG)$ et $(KM)$ ? Justifie.
\par  \begin{cursive}
    Dans le triangle \ldots,\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \end{cursive}
\item Après avoir précisé et justifié la nature du quadrilatère
  $ELMK$, calcule son périmètre.
\par
\begin{cursive}
  Comme le quadrilatère $ELMK$ a \dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par
  alors\dotfill.
\par Donc
\end{cursive}
\[\Eqalign{
{\cal P}_{ELMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
{\cal P}_{ELMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
{\cal P}_{ELMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
}\]
\item Calcule le périmètre du triangle $LMK$.
\par
\begin{cursive}
  Dans le triangle \ldots,
  \dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par
  Donc
\[\Eqalign{
{\cal P}_{LMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
{\cal P}_{LMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
{\cal P}_{LMK}&=\hbox to0.75\linewidth{\dotfill}\cr
}\]
\end{cursive}
\end{myenumerate}
\end{multicols}